廢老施永青 - 「黃色經濟圈」一點也不經濟

有人主張，在香港建立一個「黃色經濟圈」，呼籲支持對抗「中共暴政」的人士，在消費的時候，應惠顧政見相同的商戶，抵制認同藍絲的商戶。他們認為，這種做法既可以削弱藍絲實力，還可以促使更多人表態支持黃絲。

這種只考慮政治需要，不惜犧牲經濟利益的做法，其實十分社會主義。不符合抗爭者力阻香港受到中共影響的初心。香港有異於大陸的是香港行自由經濟，容許人民各自追求經濟利益，不必處處受制於由領導制訂的政治考慮。抗爭者用中共慣用的手法來對付中共，遲早會令自己也變成中共一模一樣。按海耶克的說法，持這種主張的人，是在帶領人民走上一條通往奴役之路。

海耶克的書比較難讀，佛利民亦寫過一本較通俗的經濟讀物，叫做《Freedom to Choose》，值得向讀者推介。他認為資本主義之所以比社會主義有更好的經濟效益，是因為在資本主義社會，人民可以享有更多的自由；有得自由選擇，人當然會選擇做一些最有經濟效益的事情；不會自找苦吃，亦不會自找麻煩。而政治卻是眾人之事，一旦在處理個人經濟問題時也要考慮政治利益，個人的利益就只好被犧牲。香港人過去甚少被要求這樣做，所以經濟才發展得這麼好。若然以後港人在進行經濟活動時，也得遵守抗爭者制定的政治守則，那香港的生產力一定受到不少的制約。這不符合抗爭者要為港人爭取自由的初衷。

曾接觸一個解釋「黃色經濟圈」如何運作的例子。話說有班黃絲一起去食飯，有人提議去附近某某菜館，有人問可知道這間菜館是否支持他們的黃店；於是便上網搜查，惜不得要領，只找到一間較為遠一點的黃店。結果大家決定寧多花30分鐘的車程，也要去幫襯那間黃店。

我不知道這間黃店提供的食物味道好不好，但每人花多30分鐘(未計回程)路程時間是有成本的，有人少了休息時間，有人陪伴家人的時間少了，有人可能趕不及完成明天交的功課……若果純粹從經濟上來考慮，這樣的選擇只會帶來負累，並沒有帶來額外的增益。

再者，若然港人以後在進行經濟活動時，加入太多的政治考慮，反會令資本主義的市場機制無法運作。市場機制的基本要素，是可以透過消費者的自由選擇來汰弱留強，令商品與服務的質素可以不斷提高。

以收費水平相近的食肆為例，消費者會根據食物的味道，服務的質素，以至清潔衛生的水平來決定幫襯哪間食肆，這樣才可以汰弱留強。若果把政治立場放在選擇的首要位置，香港食肆的質素就會退化，以後難再成為美食之都。

現時，在香港的商界中，偏藍的應該比偏黃的多。黃店也要租藍業主的舖，買來自大陸的原材料，用藍店提供的服務。若果要全面杯葛藍商，只會令自己行不得也哥哥。在這種情況下，「黃色經濟圈」根本沒法自成體系，自給自足。

在社會運動情緒高漲時，或許還可以透過宣傳閃亮一下。但由於沒法帶來實際的經濟增益，很難長期持續。

又到聖誕 又到聖誕

聖誕快樂

我鍾意食乜關你春事咩廢老
幫你奶埋你果份共又鬧鳩人

Not wrong.
Point is what do we do?

你仲燈過燒山，我就自給自足比你個仆街睇

攬炒聖誕

廢老食屎最有經濟效益

收檔啦, 你幾十歲人, 咩都無想像力㗎啦
乜都"唔得嘅" "搞唔成嘅"
同公司啲廢老一樣

佢真係好撚燈

準備寄聖誕咭

On9
End user 鐘意去邊間消費又關佢事

咁成村人走去排喜茶幾有經濟效益？
開間中原地板又好有效益？

驚呀?
地產廢老

有廢老認證，代表好很有用

應該有好多藍絲商店老闆，同施生表示生意受影響

所以施生咪作篇咁嘅文出嚟

對家反對，即係我們做對了

喺經濟學黎講，黃店同藍店屬於唔同market。因為政治因素係藍店提供唔到既service一部分

要扮黃已經知

同埋茶記老細應該叫好多廢老阿姐員工收嗲

青永屍 最討厭聖誕

攬炒🉑️能connect到佢

班黃絲係邊到食飯
要30分鐘先至搵到第二間黃店？
作故仔都作得好啲啦

香港就係多你呢啲冚家鏟諗法搞到而家咁, 小店冇生存空間, 全連鎖式經營店舖, 生活成本高但質素平庸什至低下, Freedom to choose? 就係你地搞到民眾別無選擇

屌你老味，轉場去第二度食餐飯都要考慮埋成本效益
咁不如全部人番屋企食杯麵算啦

堅持攬抄
商家唔洗諗有返生意
簡單和你shop,和你唱 ,和你lunch已經好有用
唔好諗住聖誕,新年,復活有生意做
五大訴求，缺一不可

因為政治因素係包埋喺個價值到

吹水能力真係高

咁佢提唔提得出一個利於抗爭嘅建議？懶係rational咁講啲九唔搭八嘅嘢，冇solution冇suggestion，成篇廢話。

即係平時特登揸車去半島食個 high tea
搭飛機去日本好西都唔係經濟活動？
即係個個落街直線距離去最近嘅茶記就係係經驗活動？
咁講唔使起商場啦，全部網購啦，零距離交通
成個中環執咗佢啦，全部人 home office 咪得？駛咩 rush hour 塞車？

講黎講去 咪又係錢
去黃店食飯 買野係骨氣
去幫襯藍店 比完錢仲要比人講甴曱？
黎啲野你地班廢老真係唔會明

無錯 我就算食貴啲都要支持同路人
就算大快活邊爐唔夠吉野家好食我都要食大快活
至少食完開心
吹咩

老施錯唔曬，問題係：

我知遊行無咩用，多人起來，
起步都等3個鐘，行又行2個鐘，
身水身汗，而政權並不理我。

我亦知投票無咩用
區議會一區幾千票，我個一票，
其實影響唔到大局
又要排長龍，浪費我打機時間

但樣樣都計效益的話
6.12惡法已過
民建聯仍然係區議會最大黨

個少少付出如果可帶來改變
好值

罷藍
完

香港人而家有自由喎，有話唔畀係藍絲做生意咩？
無呀！
而家黃色經濟圈係透過更改individual preference黎創造，唔係透過institution制度去搞

海耶克定Milton Friedman 所講嘅係，好似支那呢d，係由一個制度形式，整埋d類似state owned enterprise嘅國企，再運用法律去建立franchise/monopoly，去操控市場，而透過操控市場，去操控政治

所以，共產黨嘅奴役同黃色經濟圈係兩回事，分別在於前者係一個國家操控嘅制度，後者係individual preference。自由經濟係講緊咩都由individual決定，奴役經濟係講緊咩都由國家決定

睇清楚海耶克講乜先啦屌你老尾

施生講嘅嘢有中過咩

去邊度買野係咪要問過你呀
死廢老

1.我冇幫你維持體系既理由，更何況市場經濟就係尊重人既自由意志所下既決擇，關你撚事
2.以其人之道 還治其人之身，需要同你講勇者與惡龍既故仔？
Btw,謹祝各大藍店聖誕，新年快樂，今年冬天好大風

聖誕和你shop,和你唱

佢講既係整個社會overall既經濟效益
我地關心既係黃色經濟圈入面既效益同藍店點仆街

再者，若果黃色經濟圈真係壯大起黎
只要黃店既選擇足夠多，佢講既野就係廢話

個人消費除咗物質上滿足必要嘅衣食住行，仲有心理滿足
食好西買靚嘢同幫襯黃店一樣，都係屬於心理滿足
如果唔使心理滿足，就唔使有高級豪華房車，唔使有任何裝修裝飾，唔使有任何娛樂，唔使著靚衫，唔使食好西，即係文革年代咁

講d堅廢
我食咩用咩關你春事咩

冇讀過大學既死廢老係咁

冇邏輯，廢話多睇得好辛苦

南非因為歐美經濟抵制先有黑人政府
根本經濟同路人唔係新野

成篇野就係攞一個傻9point: 多左成本而做就唔經濟唔work
on9
咁黑警出黎打人會加ot錢都唔經濟唔work啦

喺黃圈買野implies incremental utility>cost, thats why this behaviour occurs and is rational
讀嗰一兩本死書就出黎拋書包

班藍絲商戶開始無生意驚喇

冇，仲勁過燒山

屍sir又9 up

d野食好唔好味同使唔使聽藍絲廢話係有直接關係。

出來講野代表好驚

即係我比錢邊個賺都要問過你？

即是有用

冇錯 講到尾最緊要係做大黃色經濟圈個餅佢

個餅夠大自然有選擇

多人支持同參與就可以搶到個市佔率
龍門冰室都係咁樣打贏紅磡冰室

臨近聖誕又出黎發癲

抗爭者用中共慣用的手法來對付中共，遲早會令自己也變成中共一模一樣。按海耶克的說法，持這種主張的人，是在帶領人民走上一條通往奴役之路。

黃店星期4 5 6 日基本一定爆場
左近個D全部拍烏蠅

你出街望望再9up 啦

燒山嘅學術理論基本上無錯
係對人性同政治形勢判斷錯，係現實套錯理論或論證不完整
屍山根本連佢自己講嘅學術理論都穿崩，單從學理上已經駁倒佢，不能自圓其說

屌你老母

點解 我做 個人消費選擇 要考慮社會經濟效益?

我食黃店 utility係 高過 食藍店 ，係肯洗多d 錢俾黃店，吹咩
btw聖誕快樂

佢咁講即係佢好撚驚
BTW, Merry Christmas

滑坡理論

Merry christmas!

又唔係配給，講呢d有咩意思？

純粹從經濟角度看都勉強講得過去，而家全港市民擺明係用經濟手段給予政府政治上壓力。

同中共點同
佢哋係迫你要乜乜乜

我哋係自由意志選擇

不過我同意不能太嚴
綠店也可以
咁先可以令啲冇乜立場嘅企業/店見黃實力強而加入

壯大個圈

施永青睇黎好驚

做對了

罷食藍店=希特拉

我有選擇 所以黃色 完

睇下印度甘地個不合作運動再講啦

到時整個黃絲年宵同你政府對憾咪知邊個勁

因為佢有私心
燒山冇

Merry Christmas!!!

大地產公司老闆驚我哋做

係度澄清一下： 我哋唔係要自給自足，但我哋要支持「黃色小店」、「良心小店」、「有幫手足/ 捐錢/ 罷工嘅店舖」。

目的： 更多同路人生活到下去（打官司、罷工後）

反制白色恐怖，政府、地產商對支持我地嘅人施壓、炒人、加租

我哋不需要把黃店門檻定得太高，更不要將食材、租約考慮其中，我哋要養活產業鏈中間的服務業、飲食業就夠，我哋要藍店死得比我們快！

廢老夠用投票去打壓民主啦再者無人話唔比食藍店係我唔鍾意食佢啊正傻閪人情味同人際關係都係經濟學上既一種額外因素

淨係佳記轉化成連儂牆已經吸引到大把老人/中年/收租族人睇
最重要係香港人意識形態而家變左`1

咁多個講野之中你都算討厭

敵人反對的

Us: bottom up，由下推返上
Chin-a：上至下

理論上，Free Market會令到黃色經濟圈之後越來越大！
下至上咁擴大，我信我哋做到

係，先有既定立場

聖誕節攬炒邊個最開心

施永青

幫襯邊個要問過你個廢老？
啲錢我自己既鐘意點用就點用。。

閲

呢啲人講野好撚LOW
明明大把餐廳係正在個氣氛 環境 食材 處理手法 係要成個PACKAGE咁睇
你就係淨係度講近唔近
咁公廁都周街都係 你不如入去食屎啦

其實同買fair trade product, sustainable/eco friendly product 一樣

消費者知到個cost 會增加左，但product value 都會有增加。重點係中產比得起，有乜問題?

收啦

佢反就者係做得岩

驚？
聖誕快樂

好白痴

可能班黃絲手足住沙頭角

聖誕卡一點也不經濟

咁連排隊分分鐘要既

岩岩都想留呢個comment

曲線教緊人點樣擴展黃色經濟圈
有心了，聖誕快樂

收埋今年聖誕卡好啦

佢係咪暗示緊香港只係得餐廳 如果附近冇黃店 我地點會唔識自己番屋企煮

同埋

現時，在香港的商界中，偏藍的應該比偏黃的多。黃店也要租藍業主的舖，買來自大陸的原材料，用藍店提供的服務。若果要全面杯葛藍商，只會令自己行不得也哥哥。在這種情況下，「黃色經濟圈」根本沒法自成體系，自給自足。

有冇人知呢句係咩意思

啱啊
香港行自由經濟

我就係想坐多30分鐘車去食黃店
你吹啊？

merry christmas

有冇人知佢up乜春

市場機制的基本要素，是可以透過消費者的自由選擇來汰弱留強

如果係市民自願將政治納入為考慮因素，呢個完完全全係個人選擇，根本係市場機制，仲吹到話係社會主義。佢啲仆街地產霸權，先係妨礙自由競爭，違反市場機制

抗爭者用中共慣用的手法來對付中共，遲早會令自己也變成中共一模一樣。按海耶克的說法，持這種主張的人，是在帶領人民走上一條通往奴役之路。

佢ge 意思係，中共帶領人民走上一條奴役之路

CHING有料

佢嘅分析，如果純粹以經濟效益作為衡量準則，可能無錯：大家可能因為搵啱黃絲地方食飯，而要用多咗時間，味道亦未必更好…

不過，面對中共以經濟沁透作為政治手段（睇下佢點向商界以至外國施壓）… 組成黃色經濟圈，已經係一個應對方法，否則政治權利長遠會因為經濟壓力而被壓縮…當你失去基本政治權利嘅時候，你嘅財產及其他公民權利都無保障喇…

敵人反對

睇完頭一段都唔想睇落去 自由經濟咪就係我幫襯我想幫襯既店舖lo 都唔知有咩好講

freedom to choose?
揀黎揀去都係美心真係好撚free喎

中共 = 帶領人民走上一條通往奴役之路

雖然成段野都睇唔撚明，但好似好撚勁，推

佢都on9 嘅，黃店四圍都係，點解行30分鐘？冇要求食垃圾就有經濟效益？

time management 係個人問題，關佢撚事

條友Logic Fail

Freedom to choose 包括埋 Freedom to choose 黃店

就以食肆為例,

第一, 冇人有公權力叫藍店汁笠唔比牌佢做生意, 藍店既權利冇被侵犯, 相反, 如果行左大陸果套, 政治唔正確唔洸旨意開鋪, 想問我地點樣"帶領人民走上一條通往奴役之路"?

第二, 顏色就算放左係首要位置,唔代表冇哂其他考慮因數,反而係突破市場定律,產品增值既一個表現. 係施生眼中, 特登番深圳食野呢d咁冇效率既行為係咪都係蠶蝕緊香港既生產力, "只會帶來負累，並沒有帶來額外的增益"?

第三, 就算係黃店之中,大家都會因應佢其他既考慮,例如食物的味道，服務的質素等等,去決定幫唔幫襯. 所以將單一因素歸納為會令香港失去競爭而質素下降係無稽之談

第四, 黃色食肆代表既唔只係政見, 仲代表住有良心既店, 係公義之爭. 我想問下如果恐怖份子開左間世界第一既餐廳, 佢賺既錢係會拎番去炸你既, 你仲會唔會去幫襯?

呢D垃圾文章, 呃到無腦藍絲, 呃唔到我地

果然係哲學撚

社會既利益政府care過?
為咗以民鬥民 停港鐵停咗幾耐?

整個社會既效率唔重要
我方陣營既影響力先係
而打擊對家 扶助我方係目標

我揀黃店咪我既freedom to choose 囉on9，講撚到被逼咁，仲有經濟價值話埋我心目中既價值呀剩係睇銀碼咩on99，你個廢老有錢分先叫經濟，你個廢老分唔到錢就話不經濟，返大灣區na dllm

要唔要聖誕卡

Speaking of "Freedom to Choose", choosing shop by political measurement is indeed freedom to choose.
cuz we are the customers and we hold the sweet HKD on our hands

其實真

黃色經濟圈宜家只係1.0

以餐廳為主

要發展一定要擴充行業

你睇寶福山

我哋買緊既係服務

係藍店食飯都背脊骨落
陣藍絲腦殘味真係會令人反胃

曱甴清聖誕快樂

我不知道這間黃店提供的食物味道好不好，但每人花多30分鐘(未計回程)路程時間是有成本的，有人少了休息時間，有人陪伴家人的時間少了，有人可能趕不及完成明天交的功課……若果純粹從經濟上來考慮，這樣的選擇只會帶來負累，並沒有帶來額外的增益。

見到藍店執粒而黃店長龍，我會好開心

佢依家話黃絲經濟圈要花多三十分鐘搵黃店，係社會主義，無經濟效益過資本主義

咁佢係咪即係話人地用多啲時間食野就係社會主義呀？
咁如果無政治立場，純粹間野好食出面排晒長龍等幾個鐘，咁樣啲人為左食好野等耐啲係咪又係社會主義？

揀黃店定係揀間好食既鋪頭咪又係freedom to choose，依自己喜好去揀都唔得呀？

一到聖誕就蒲頭

Exactly

以而家嘅規模
一定唔使行30分鐘先有黃店食

再努力的發展 大家一齊推廣
藍店遲早俾人孤立

垃撚圾
就係食唔安食唔樂所以先唔去啲仆街藍店
呢啲咪自由選擇囉 ON9

好想寄聖誕卡

驚呀

有冇人可以話我知個典故係咩？

市場機制的基本要素，是可以透過消費者的自由選擇來汰弱留強

咪同唔環保既店就唔幫襯一樣
唔通歐洲人唔幫襯用飲管商店就話佢唔sustainable咩
睇下顧客將個cost放係天秤度睇邊樣重要d he

白手套老施

以收費水平相近的食肆為例，消費者會根據食物的味道，服務的質素，以至清潔衛生的水平來決定幫襯哪間食肆，這樣才可以汰弱留強。若果把政治立場放在選擇的首要位置，香港食肆的質素就會退化，以後難再成為美食之都。

施生，正正就係藍店係弱，黃店係強，明未？

重衝出黎亂up, 美心太子女講錯野都開始美心有事
下次輪到中原地產啦，睇路啦

佢嘅意見都係意見 可以幫我地完善個黃色經濟圈
大家一齊集思廣益

岩吖

講得岩，所以要自由選擇黃店

你憎人送聖誕卡姐
但聖誕卡好撚有市場架嘛

有樣野講得岩
就係黃店都要交租俾藍業主用藍供應商甚至支那貨
極難完全避得哂
要黃業主黃供應商賣全進口貨
藍業主見你黃店完約加爆你租你一係照俾一係搬

識唔識咩叫UTILITY呀?
FORM5 經濟都識就唔好學人講經濟啦 ON9

咩用中共的方式對付中共

即係施永青唔認同中共啦 反了反了

聽講呢套野大陸已經玩左幾十年
成日罷買呢樣果樣
點解果陣呢條奶共狗又唔講?

佢個理據根本就錯
一早假定左黃色 d野唔好食

重有，食野係享受，就好似有人去好遠地方食個餐蛋面咁，可以只係想要個個環境/氛圍

代入返，我去藍店，聽到d廢老同員工日日支持狗隊，好食野都變唔好食
去黃店同聲同氣，飲杯水都爽d

即係又做對了

去親黃店,d員工個樣倦到仆街同開始黑面

先ignore佢D廢話
施生出離講野證明黃色經濟圈真係有效 多謝施生認證

老屍旗下有幾多食肆

而家唔抵抗中共入侵，遲下政府腐化咗，市場全部都係屎，咩大頭奶粉、假疫苗出哂嚟，到時迫住要食屎呀？

ok

你都on撚9

既得利益者學乜7人講公平呀

吔屎啦

再者自由經濟點解消費者唔可以自由選擇同自己理念一致既商舖

行使自由就係社會主義

你都on79

最唔共產就係大陸，最共產就係加拿大。
福利來講。

對於黃色經濟體有利
對於藍色經濟體無利
邊個同你放埋一齊睇
再講我行30分鐘食黃店帶嚟嘅消費者盈餘大過我食藍店
邊有唔經濟

現時，在香港的商界中，偏藍的應該比偏黃的多。黃店也要租藍業主的舖，買來自大陸的原材料，用藍店提供的服務。若果要全面杯葛藍商，只會令自己行不得也哥哥。在這種情況下，「黃色經濟圈」根本沒法自成體系，自給自足。

六月到依家都有成班廢老話呢樣嗰樣冇可能發生
結果呢

呢個涉及不公平競爭，即係壟斷
自由經濟主義者都反壟斷
例如李嘉誠旗下商場有時唔係用市場價租俾百佳，你冇得同佢爭
亦有d係例如領匯呢d例子
就係社會要決定到底俾乜野進入自由市場

我食乜嘢買乜嘢關佢叉事

多謝你嘅解釋。我自己冇太大興趣睇或者讀呢類經濟類型書藉。我只係覺得，黃色經濟圈成唔成功係‘時間’、‘習慣’同最重要一樣元素’骨氣‘影響到我哋。
如果經濟手段冇用，中共就唔使高調要完全控制香港各行各業控制權。中共都係利用各種手法去操控市場、行業去令都冇人敢反佢。

大家加油，只要基本黃店行業、商鋪擴大，一樣有汰弱留強情況出現。

佢講嘅係啱的。所以目標應該係要擴大經濟圈，譬如藍店轉黃照殺。

經濟圈嘅終極武器，其實係大罷市。而經濟圈越大，就越多選擇，譬如連睇醫生都可以揀黃店，自然越sustainable ，如果配合儲分/優惠計劃，又可以吸更多黃色消費者，從而令經濟圈嘅消費力更大，所以又更多藍店轉黃......

佢究竟識唔識？
除咗實質能夠輕易量化既金錢同時間
utility都可以係一個outcome measure
人地中意食同買得良心啲同開心啲就係唔經濟？
係啲藍鋪唔抵得黃色經濟圈開始成型，自己就差落去，先搵打手寫篇文詆毀黃色經濟圈唔efficient啫

"Utility is a term in economics that refers to the total satisfaction received from consuming a good or service. Economic theories based on rational choice usually assume that consumers will strive to maximize their utility."

講到個個每秒鐘幾十萬上落咁,
第一,三十分鐘係你作出來,第二,誇大三十分鐘嘅影響
第三,而家香港所謂自由經濟一D都唔自由,控制香港經濟嘅唔係香港人,
第四,你想收聖誕卡都唔駛專登兀個頭出來

其實佢個意思係話
選擇黃色經濟圈既朋友會為自己生活帶來額外成本
所以時間一長就唔會持續到

自由市場點消費關你撚事咩

永青 聖誕快樂

海斯克專寫垃圾廢老真係一種世界觀黎

樣樣都淨係計利益，個運動一日就完啦，點會維持咗差唔多半年
同埋去黃店消費都係個人選擇嚟

弱智

吃不到的葡萄真係好撚酸證明大家做得岩

佢太宏觀
而且不盡準確

行左半年啲撚樣仲未知要攬炒，經濟差咁又點撚樣，就係要你班藍廢人死先

我認為呢樣唔係矛盾 而係盡做 將黃色經濟影響力 由10%升至15%之類 上面龍門擴充例子都幾好 當黃色變成主流時連藍絲都要幫襯你

聖誕近了～

唔係好信呢條廢老個腦仲轉到
永遠停留喺自己個年代 隨時入得棺材

大公文匯水平嘅文章，啱哂廢老口味

黃色經濟圈
就係自由意志嘅表現

多數黃店好食
因為用心做

藍店就顧住賺錢
所以好撚難食

依家係撥亂反正時候

一講 linux
個個都變施永青

呢條廢老幾時死

高質回覆，施生拋書包

唔駛講咁多，你老施旗下都會罷。經紀等食風啦。

on9
香港人由下而上, 點會同中共用權力由上而下既經濟影響呀

完全無可比性

施永青無乜讀過書

見到個理論 好似岩駛
就拿來主義

本書叫 Free to Choose 啊文盲

如果因為政見而唔去某食肆消費有違市場經濟原則
我因為環保、人道、宗教或健康原因唔去某食肆消費又是否有違市場經濟？
係唔係唔可以有non price competition先叫市場經濟？

以收費水平相近的食肆為例，消費者會根據食物的味道，服務的質素，以至清潔衛生的水平來決定幫襯哪間食肆，這樣才可以汰弱留強。若果把政治立場放在選擇的首要位置，香港食肆的質素就會退化，以後難再成為美食之都。

依家係TG之都啦屌你老母

/ / 政治卻是眾人之事，一旦在處理個人經濟問題時也要考慮政治利益，個人的利益就只好被犧牲。香港人過去甚少被要求這樣做，所以經濟才發展得這麼好。若然以後港人在進行經濟活動時，也得遵守抗爭者制定的政治守則，那香港的生產力一定受到不少的制約。/ /

到底所謂經濟發展得好，有咩人係實際有得益

人地黃店一齊打開門口做生意，人手夠、做得掂個口碑，圍內賺到錢又兼顧到大家需要嘅嘢，咁咪得囉

條廢老單純用經濟學觀點講會令食物質素下降，係過於理論化而忽略現實局限：
1.黃店地圖、黃店app經幾代改良之後已經方便咗好多，加上隨幾個月過去，已經有好多機會俾唔同黃店表態，基本上好難話方圓百里得一兩間咁嘅情況，咁呢個經濟圈嘅支持者去幫襯黃店嘅成本大幅降低。再講，一大班黃絲食飯又點會事前唔考慮好食邊間，而要等到見晒面先慢慢提議呢

2.除咗識別黃店嘅資訊之外，市面仲有食評e.g.openrice同二手資訊/過往經驗呢樣嘢，如果係難食嘅，下次自然就會食另一間，唔好講到黃店就冇競爭一樣，只係大家連競爭嘅機會都唔俾藍店咁解啫。講到尾，黃店都係需要保持嘢食質素先可以長期保持長龍

\\黃店也要租藍業主的舖\\
佢講出重點，賺幾多錢都好業主一加租就袋晒

認證做得對了。

仲煩撚過耿爽

佢嘅所謂額外成本係咁計：「路程時間是有成本的，有人少了休息時間，有人陪伴家人的時間少了，有人可能趕不及完成明天交的功課……」睇得出佢根本唔知乜嘢係黃色經濟圈，亦唔明點樣運作，佢想像中黃店係得果幾間要人地山長水遠跨區去幫襯，依然停留係認為自己係沈默大多數嘅時代，睇唔清楚事實，呢啲廢佬就正正係阻礙香港前進嘅時代垃圾。

同埋佢有冇睇藍店嘅經營情況，藍店冧咗黃店係未會更多機會，本身呢個就係政治立場出發嘅事，佢夾硬將件事同共產黨做嘅嘢擺埋一齊，共產黨當年有鬼錢玩呢啲經濟圈遊戲，施完全係為咗自己嘅立場洩憤鳩up滿篇破綻。

又係度偷換概念
睇黎燒到佢

黃色經濟圈成唔成功就未知
但藍店要執好多就好撚肯定
藍店一點也不經濟哦

你驚呀？

黃色經濟圈叫社會主義? 件廢老屈完未?
消費者因咩原因選擇一間店舖, 已經係自由市場原則嚟

係呀, 以前食飯講好食, 而家要好食加政治立場呀, 吹呀?
自由市場唔畀消費者改自己嘅選擇條件? 施永青都無撚腦.

呢隻聖誕屍個燈力其實唔差過燒山幾多

講得無錯，真黃商店而家cover唔夠全面，有好多都要局住消費藍圈，建議先填補各行各業需要既黃店，就等如真香港人對每個行業嘗試重奪返個控制權，藍投黃無問題，呢個圈至會愈攪愈大，最緊要大家focus返D錢用o係黃色經濟圈入面，同時再將錢由外面帶入圈內，至可以將個餅做大，然後將影響力升級到香港附近同國際。

邊份啱
香港係仲係資本主義？？？

呢件垃圾，做地產代理有咩社會地位，社會寄生蟲姐

當中國特式的社會主義用自由市場為名號，以資本主義的方法滲透香港

點解要作篇文找對自由資本主義下成長的我地用社會主義的方法反擊？

睇到好開心因為敵人反對的我地就做對了

啲on9排元氣都排成粒鐘又好有經濟效益？

家陣係咪試都唔比試呀屌你老母

動機好明顯 但都想講句
關你q事咩 咁細心幫我諗埋行遠左
食屎啦 就算藍店幾平幾好食 一聽到班仆街屌手足
食都食得唔安樂

Btw要佢好似吉野家咁半價吸藍絲 佢自己又唔願姐

佢自己碌尻都分分鐘都唔得

錯曬

市場經濟
「價格由市場而定」是市場經濟特色
但無話一定要具效率

而效率
打造黃色經濟圈
黃店支持示威者
可履行社會責任
藍店中資被逼撒資
令地價租金下降
效益得很

好似好中立. 想屌又要留力
唉. 都係算吧啦

我好期待聖誕過年農曆年
一定唔可以停.. 呢個三連中一定要大大穫. 唔係呢班友唔會識驚

施永青提「聖誕」：X你老母

佢開始驚了

買樓唔好幫襯中原同利嘉閣

唔好乜都政治化啦
我想食乜又關你事咩

又到聖誕

聖誕
快落
呀
屍永青
屌你老母

Econ101 用utility’s curve 講preference 都收佢皮

成篇野都唔知佢想up咩
我有我嘅選擇, 當我想食日本野時, 元氣又唔係可以做到平價高質, 我又唔係非食元氣不可, 我去搵間好味價錢又負擔到, 而且政見相同嘅日本餐廳食飯有咩問題
區區都有黃店, 有冇人因為去遠咗而趕唔切做功課咁on9

連埋排隊 真係要
所以應該整多幾間
如果唔係下下要人 排好耐隊 未必次次肯食黃店

就算30分鐘都唔益藍店

這種只考慮政治需要，不惜犧牲經濟利益的做法，其實十分社會主義。不符合抗爭者力阻香港受到中共影響的初心。香港有異於大陸的是香港行自由經濟，容許人民各自追求經濟利益，不必處處受制於由領導制訂的政治考慮。抗爭者用中共慣用的手法來對付中共，遲早會令自己也變成中共一模一樣。按海耶克的說法，持這種主張的人，是在帶領人民走上一條通往奴役之路。

學中國話齋，呢個係有香港特色既資本主義，關你撚事

我平時食得好hea，自從要支持同路人後食貴左，仲食好左... 黃金經濟圈係係咁的氣氛下唯一有個理由去做d 令自己開心d 的野

一個藍絲商家佬叫人唔好搞黃色經濟圈
noted with thanks

路程時間是有成本的，有人少了休息時間，有人陪伴家人的時間少了，有人可能趕不及完成明天交的功課……

乜鳩呀 小學生作文咁

今時今日，政治考慮遠遠比經濟考慮重要
我地如果唔擺脫支那/親支商戶，點可能自由？

我食咩又關你事？

錢錢錢錢錢，你死嘅時候乜都帶唔走，呢啲你呀媽有冇教你呀？

冇問題喎。係我地之前太唔政治姐。依家政治返囉

小市民理撚得你經唔經濟
俾你班藍屍賺最撚唔快樂

扣個社會主義帽子落黎，跟手潑冷水，咁多人食子彈捱打，傻鳩先會聽你廢up兩句就放棄

消費者自主

其實講多咁多廢話都唔知做乜鳩
是但搵個初中生講黃店demand curve right shift，消費者願意付較高昂cost都要爭住狗衝
藍店demand curve left shift，減完價都係少咗人食
已經好過條廢老亂套人理論up噏一餐

有廢老認證 證明有用

廢話

罷食藍店得返黃店果陣咪唔會降低經濟效益

幫襯一間鋪不嬲都要考慮各方面既因素，eg 產品質素，環境，服務
而家只不過係將政治取向都列入其中一項考慮因素，但仍然係自由市場，只不過大家用黎衡量服務/商品提供者既價值計法唔同姐

咁我地一肚餓就去最近果間餐廳食就最有效益啦

送張聖誕卡比佢

佢地反對姐係更加要做

消費者有權選擇幫襯邊間商鋪，正如我唔一定要搵你中原買樓，一樣道理

my money is mine，關你撚事咩廢老

條友講野都幾撚矛盾
去邊食野本來就睇好撚多野
價錢，味道，服務，環境，款式
屌佢講撚到加多個政治考量就唔係自由，咁你食野唔通淨係好食但啲野污糟到仆街，啲侍應串過馬撚，坐街邊對撚住個屎渠都食咩
講用多30分鐘仲on9，出名嘅店就唔係咁易食到架啦，排隊都唔撚止30分鐘啦

正解
我去邊度幫襯係我自行決定，冇人迫過我
呢樣已經同用制度去限制我有好大分別

等佢死

正想講

條廢青 真係唔識㗎喎

on9
條氣順唔順都係經濟價值之一
就係睇你班無道德既藍絲唔順眼，吹咩

通街都係黃，唔去天仁去一芳咁解咋麻

毒撚真係好記仇

仲買樓？

冇錯
全方位抗爭
當所有野加埋一齊既時候，效果可以好大

黃色經濟圈唔係叫人幫襯美聯喎，聖誕青無端端出咩聲

CHING HO BALL

高質

佛老個本明明叫free to choose, 幾時多左個dom係後面

唔用 你就唔會走出黎呻啦

有藍店黃店乜店物店自由市場競爭先係Freedom to choose.

極權統治下平民連份工都冇得簡⋯⋯

施永青回塘咯。

認同，佢文中提到一班人聚會願意多花30分鐘車程幫襯黃店：
第一點：呢30分鐘係呢一班人願意多花的，所以呢一班人已經考慮咗呢30分鐘時間嘅成本；
第二點：30分鐘一樣有車費能為司機帶來收入，經濟上損失又是什麼呢？

第一城兩間中原已執一間。施生點睇？

佢既利據係啱啊，只不過佢從整體去睇，不分藍黃，而我地就係要扔落街都唔益藍丫嗎。

另外自由市場就係要尊重個人選擇丫嗎，唔通我去間餐廳食得唔開心都要去食咩。時間可以量化，咁佢又有無量化埋心情啊。照佢咁講，食肆唔駛裝修，整碟飯出來，食完即走啦，咁講效益。

On lun 7 9。

打爛曬地鐵點唔停 唔可以保護自己財產咩?咁都叫以民鬥民

黃色經濟圈就係要藍店執笠
中立嘅歸邊

只要藍店執哂就成功了

大把人買緊樓啦

ching好波

蒸鳩包 蒸鳩包

我地幾時有變成共產黨？我地有用槍指住人個頭要幫襯黃店？有用一隊人企正藍店門口唔准人幫襯？定有幫親完黃店將人被消失，黃色經濟圈類似係某種宣傳或係認證咁上下，類似ISO，Q嘜，咁上下

黃店也要租藍業主的舖，買來自大陸的原材料，用藍店提供的服務。若果要全面杯葛藍商，只會令自己行不得也哥哥。在這種情況下，「黃色經濟圈」根本沒法自成體系，自給自足。

呢點係大家要思考既野。

終日一日會碰到源材料既問題

現時，在香港的商界中，偏藍的應該比偏黃的多。黃店也要租藍業主的舖，買來自大陸的原材料，用藍店提供的服務。若果要全面杯葛藍商，只會令自己行不得也哥哥。在這種情況下，「黃色經濟圈」根本沒法自成體系，自給自足。

咁佢又冇講錯 去到最頂層都係藍色 賺哂

無少到自由喎lmao

廢老反面力證經濟圈有用

癈老所反對的

Tldr

你有你嘈
我地有我地繼續幫襯黃店
廢老等收聖誕卡啦咁多嗲
唔係以為自己有影響力呀嘛

真係試過用半個鐘深水埗行過去長沙灣食加藤屋

好好笑
由blame the victim 進化到blame the costumer
小市民有權自由選擇商鋪, 咪符合自由經濟, 由市場決定羅, 你有權開鋪喎, 咪等不存在的沈默的大多數幫襯你
仲記得d 大集團, 藍店因為驚示威而早收/唔做生意
支持住我地香港市民, 等我地可以有shelter 同refreshment 就係一眾唔驚示威人士既黃店
仲未計走入藍店避TG/ green objects 時會有被篤灰既風險
而家黃店deliver到個value 係包埋生存條件啊麻, 咁顧客咪識簡羅
BTW, 有一樣同意既野係黃店既食物都要有競爭力
黃藍是政見, 好食是良知

又一廢老

革命一定要負出代價㗎啦

繼續壯大 周街黃店時 要揀嘢食就係果班垃圾藍絲

市民點消費關你撚事 屌你老母

但金字塔經濟, 下層佔多數, 藍亦不代表全數上層.
行遠啲食名店道理一樣, 人人要求不一. 不可勉強自圓其說.

有人好驚驚

啲藍店執曬，黃店咪自己圍內汰弱留強囉。

一日仲係藍店，平同好食我都唔會去。

社會主義？？？
呢啲叫以其人之道 還治其人之身
敵人反對，即係方向正確

個30分鐘陪到屋企人d咩？
有心要陪嘅，咪星期六日陪lor
點解無得陪啊，遊行啊
你條廢老，做過d咩

我中意食咩咪食咩lor，關你咩事？

攬炒兩隻字點解？

咪就係，既然你老闆你有支持政府同黑警既自由，我哋小市民當然都有罷食你既自由

大家咪試吓中原無港客係點。

我就淨係睇過Free to choose啫 Freedom to choose真係第一次聽

敵人反對

聖誕快樂呀屍永青

咁即係條廢老都支持有得自由選擇，反了反了

你條撚樣收皮最符合經濟效益

錯晒啦條廢老
人地幫襯黃店開心 happy 就得啦,
咁先係自由經濟﹐因為間店最近就幫襯?
好多人去好遠既街市買餸都有啦

唔通我揾個女友揾個就手藍屍咩

佢quote 海耶克真係CLS
只有政府/有公權力既人先可以用制度性既regulation破壞自由市場
消費者選擇黃店都係freedom to choose既一種

唔識就好心佢唔好亂拋書包

食飯都講經濟效益

鳩到

我想食好啲都要上水出中環啦
又無經濟效益？

下下係區內消費？
車資唔係經濟一環呀

就到聖誕佢更痴線

聖誕就到好興奮

如果有得簡,你選擇俾錢養勇武定係養黑警?
如果有得簡,你選擇俾錢養黃絲定係養藍絲?
勇武幫你爭取民主自由,黑警阻你爭取民主由自.
黃絲支持你你爭取民主自由,藍絲反對你你爭取民主自由.
當環保成為主流意識既時候,我地會為左一支飲管行多一步.
點解唔可以為左支持黃絲行而多一步?為自己既民主自由行多一步?
藍絲為左收入拎起刀斬人既時候,黃絲在挨刀,你仲俾錢藍絲洗?

exactly
消費者自發行為咪就係自由市場既一部分
藍絲都可以幫襯藍店

藍屍信就得

洗乜緊張？

廢老
人蠢我唔覺佢會做到中立, 一定偏藍

啲舖捱唔過聖誕新年執咗，你咪有吉舖幫人放租囉

我鐘意食黃店 關你咩事

個人效益 經濟效益
vs
社會效益

依個先係核心問題
亦係所謂黃藍政見差異既核心

廢老講既野好片面 亦忽略左好多野
去餐廳消費 考慮既因素從來好多
價錢同質素只係其中容易衡量既
其他包括環境衛生位置服務都係考慮因素
點解政治立場唔可以？
餐飲本身就係不完全競爭下既商品 無所謂competitive price

拉近少少 做零售既商舖周邊因素相對少 比較符合廢老既觀點
依個情況先適合套用一開始講經濟效益同社會效益
好多時講企業有佢地既社會責任
公司本身都係社會組成既一部分
公司盡左自己對社會既責任 受消費者追捧都係人之常情
相反
一間公司對社會局勢不聞不問 只管歛財
俾消費者懲罰一下都係理所當然

有啲人眼中只有幾個臭錢 以為好似啲狗咁見袋底撈抵食就去

On9, 食個飯又要受氣又背脊骨落, 我寧願行遠啲

多謝衝出嚟

消費者傾向幫襯同自己理念相同嘅店舖，幫襯嘅過程得到額外嘅開心同滿足， 都係消費體驗嘅一部分， 係非常之資本主義嘅嘢

香港有異於大陸的是香港行自由經濟，容許人民各自追求經濟利益，不必處處受制於由領導制訂的政治考慮

聖誕老人屌鳩我地有經濟自由去黃店

關你撚事咩 死廢老

越咁講越要做
堅持十年八年睇邊個仆街先

咁如果你講既呢種店，係黃店呢

又做啱嘢

廢老跟本冇「非物質價值」嘅概念 一未經濟經濟

佢有邊次講中過

On 9，人地唔係強迫你食黃店

有人開始驚

以為咩大理論
原來呢啲濕鳩婆乸數

理得你講咩，我就係唔想比錢藍絲賺

廢老廢開真係有條路

你要明白佢每一篇文都係為自己利益而寫，
條友非藍非黃，做每一樣野都係為左自己賺多一蚊，
黃色經濟圈唔預埋佢，所以佢咪話冇用

黃色經濟圈自己搞埋租買賣樓，頂撚死班奶共地產代理！

咁都好

黃色經濟圈其實無得輸

運行左就返唔到轉頭

真係好撚憎呢條友 成日大義凜然咁講三講四
藍絲都識認自己自私
呢條撚樣之前仲講得出個樓價有咩問題
你間中原咪幫兇囉
好嘔心

施永青錯了？
2019年12月2日

今日經濟圈在瘋傳C觀點的一篇文章，說所謂「黃色經濟圈」，一點也不經濟。
施永青的理據是，認為「黃色經濟圈」只是「抗爭者用中共慣用的手法來對付中共」，如果「處理個人經濟問題時也要考慮政治利益，個人的利益就只好被犧牲」。
C觀點舉出了一個例子，有一天黃絲去食飯，為了政治理念，而要多花30分鐘去較遠的黃店光顧，當中「沒有帶來額外的增益」，最終亦會因為政治先於美食，令本港美食退化。
此外，因為黃店要租藍舖，有些也要用到大陸的原材料，所以「黃色經濟圈」根本不可能自給自足。
筆者不是說全沒道理（至少「顏色經濟圈」現實是很難自給自足），而是從經濟學上來說，以他所舉出的佛利民、海耶克來說，就肯定得不到他的結論。
首先去不去一間餐廳食飯，最後還是要看邊際價值和成本，即是消費者認為要去一間較遠的餐廳食飯，可以有什麼價值，而這種價值，會不會大於你的成本。如果你一早經常去那間店的，邊際價值通常都較低，若然前往的成本很大，就算是黃店，你也不一定會去幫襯。
人類行為都有個「價」，而政治立場，其實跟一般明星效應一樣，理論上都係non-price factor，可能影響到你在任何價位上的消費行為（影響整條消費曲線）。舉個例，如果有人係施永青fans，而前往中原買樓，但明明對家有較好的帳面價位，那麼，「施永青」三個字其實就係一個品牌，同樣是non-price factor，因為喜歡「施永青」去光顧中原，其實是合乎經濟學的。
再者，經濟學上只講價值，「好食」只是價值的其中一項因素，簡單一點說，筆者也同意「黃色經濟圈可能會令本港美食退化」，但「好唔好食」，未必能夠延伸至後市問題。如果有一日，有外國遊客也因為政治立場而來港光顧食店（不論藍黃，其實同建制派議員去幫襯藍店一樣），其實不會不經濟的，正如你去柏林圍牆參觀，「政治」就是價值所在。
至於施永青以海耶克和佛利民為例子，筆者更加不明所以了。海耶克很看重自發性秩序（spontaneous order），問題是在資訊流通的社會，以政治立場行先消費的這種做法，是否自發，還是背後有人用武力，逼迫消費者去消費？在香港，似乎不是的，正如沒有人在背後，逼你去幫襯海底撈，而是你自發想食，而市場最終亦會提供給你相應的產品。
但又是否有人逼迫你去經營黃店呢？如果你藍就「裝修」，這種做法的確是有問題，筆者也不太認同的，但如果單純因為消費者擁護某種價值，由錢包去選擇，而你只是不想擁護而失去某種市場，那就不是逼迫了。

其實海底撈與內地其他傳統中菜集團的關係，就是很好的例子，市場希望標準化服務，而傳統中菜不認同海底撈的做法，那麼，吸納不到海底撈的消費者，其實是很正常的事。消費者手上的錢，有交易的自由，也是佛利民Free to Choose（並非Freedom to Choose，施生可能一時手誤打錯）想說的。
如果某種價值沒有需求，你卻去做（例如明知奢侈品在香港沒生意照做），即使如此也可以合乎經濟，因為你的價值預期，也可以大於成本。
Free to Choose與the road to serfdom，兩本都是通俗書，前者寫的，就是機會平等，不要共產式的平等（equality outcome），後者其實只是提出一些綱領，要到《致命的自負》才見真章（複雜的則要讀《自由憲章》）。
目前來看，單純以個人消費選擇導向的倡議，很難談得上不經濟，施永青真的錯了。
不過老施大可放心，根據觀察，樓市暫時不會有「經濟圈」，但就算有，相信price factor會緊要得多。

經濟效益角度黎講你咪岩
但我而家係要撈埋政治玩呀，吹呀
我唔要多粒魚蛋，我要你少多粒魚蛋

聖誕快樂呀施生，我準備寄聖誕卡畀你啦

食黃店食得開心D呢個唔係經濟效益?

比多30分鐘食一間食得舒服既餐廳有咩問題
正如D人山長水遠去西貢食滿記一樣

美聯先係黃色，你唔係

佢某方面黎講講得通

但佢無諗到喺藍店食，要聽埋d 唔arm 聽嘅說話，導致心情唔好同血壓都高幾度，影響健康

點影響經濟呀
錢就一樣用咁多
不過我唔係藍店用咋嘛

姐係你反對？

咁我就一定支持啦

On9
尊重經濟自由係政府嘅責任
市民點搞經濟圈係自己自由
偷換概念 公私不分

巴打高質，吻合你個名

廢老等錢用

就到聖誕

而家放緊樓都專登唔俾中原放

聖誕快樂一點也不快樂

就算係整個社會經濟效益都一樣係冇分別

當你個餅係100, 藍色50 黃色 50, 而家去咗藍色20黃色80... 整體社會效益其實係冇分別. 只係將財富偏向一邊.

而且佢成個 Argument 係一個 Contradiction.
First, Freedom to Choose 完全冇影響到, 冇人講過黃店就算難食或者遠啲人都會去. 只係第一個 Preference.

Second, 難食嘅話就算係黃店啲人都唔會幫襯, Customer 並唔係施捨, 差嘅店舖一樣會被市場淘汰.

Third, 自由市場同言論自由仍然容許有藍絲勢力同埋藍店, 不過佢哋生唔生存到係另一個問題.

不過有一樣野需要再重複, ( 如無意外又會俾人屌 )
現代經濟學 同 資本主義 係唔可以分離. 簡單啲來講就係要黃店賺錢, 下下都鬧人地人血饅頭 / 又或者叫人哋做義工係 社會主義 , 生意好難做長遠. 你唔好唔記得藍色對家係有接近無限 Capital 同你打仗.

中央暗張，在香港建立一個「紅色經濟圈」，呼籲支持對抗「黃絲暴徒」的人士，在消費的時候，應惠顧政見相同的商戶，抵制認同黃絲的商戶。他們認為，這種做法既可以削弱黃絲實力，還可以促使更多人表態支持中央。

到時成街都係黃店咪得囉 仲唔夠自由 定係你地班廢老無得揀 係到嘈

我鍾意幫襯黃店呀，你吹得我脹咩

文章主旨
聖誕快樂
強烈譴責

叫藍絲支持咪符合返經濟效益

施生手足黎，佢提醒大家做依啲唔符合demand supply嘅運動，要好小心咁keep 住個momentum。incentive係好大困難。

On9 資本主義社會洗撚考慮你個社會經濟成本

順帶一提, 事實上, 所謂嘅餐廳經濟受損其實係非常選擇性報道.

我知道有餐廳話唔見咗 70% 生意, 聖誕之後準備執. 但係其實呢啲係藍色餐廳. 而且連頭連尾加埋, 其實全年只係輸 10- 30% 左右.... ( 通常報道都會誇大好多) 好多黃色餐廳老闆根本生意做都做唔切.

咁樣即係話, 市場容許更加多黃色餐廳, 藍色餐廳最後只會被淘汰. 而且我唔覺得呢啲係短暫性嘅問題. ( 香港人都好撚記仇 )

下一步就係食品供應商, 同埋藍色鋪頭業主....

總之唔幫襯籃屍就係共產黨
乜冷邏輯

重用聖誕卡最經濟實惠

如果某一個舖位比人mark左 開咩都裝修 果個舖仲有無人敢租

「若果把政治立場放在選擇的首要位置，香港食肆的質素就會退化，以後難再成為美食之都。」

一早已經退化緊啦 好多餐廳逼住控制成本放棄質素去頂租金 咪係你吔造成囉

Btw 黃色經濟圈根本唔係為咗搞好黃色餐廳 而係懲罰藍屍餐廳

黃色經濟圈最重要係唔幫襯藍店

盡量幫襯黃店，幫助冇表刷藍亦可。
但發現藍扮黃佢就知味道。

而且黃色經濟圈要成為一個習慣，一種氣氛。

一間藍店扮黃佢扮得幾耐啫。

開始驚了 叫香港加油個機師俾人炒又唔寫文

我日日同班藍屍互屌都唔止30分鐘啦......

經濟學上 黃色經濟圈才最有利經濟
以往好難知道一間食肆好唔好
小則你要食完先知好唔好食
如果佢用黑心食材, 食到病都可能唔知繼續食
transaction cost 非常大

但黃色經濟圈可以一下子把無良心和腦殘的食肆刪除
實在大大有利整體經濟

都係個句 黄色經濟圈冇用就唔駛反應
美國制裁係廢紙 就不需反制

你今日選擇藍店
將來就一定日日食屎
你今日選擇黃店
你就可以選擇食屎定食飯

根據restart-hk黃藍地圖, 我住既地方要去最近既黃店係要半粒鐘
罷搭黨鐵都令到我每日用多一個鐘返工放工
我認為依類行動, 如果好多人做, 的確係令社會overall既效益輕微下降
但我唔認為依樣效果對黃色經濟圈黎講係一個問題

佢只係考慮左成本效益同味道
但完全無考慮到其他因素例如service
咁有人鐘意睇價錢有人鐘意睇食物質素有人鐘意睇睇service環境行先又有咩問題呢？
食餐飯都要背脊骨落影響我心情咪唔幫襯囉
係自由經濟底下消費者就係有權選擇
有人鐘意比貴d環境好d坐得舒服d唔通又要比你屍永青屌？

我鐘唔鐘意買嘢關你春事咩死廢老

也是佛利民Free to Choose（並非Freedom to Choose，施生可能一時手誤打錯）

施生原來骨子裡都係反社會主義
咁即係反共啦

咁多人排隊都仲去幫襯黃店
係因為佢地覺得支持黃店既結果大於時間成本
呢d咪就係經濟效益囉

感覺到佢真心驚喎

班勇武付出十年青春，你同我講經唔經濟
社會成本每人都要付出的

黃色經濟圈發大到地產就開心啦
d 錢我既 我鍾意點洗
關你撚事啊

抽得幾好

業主呢一刻或者未對付到，
但至少整死藍店先

聖誕卡都唔經濟呀

佢唔理道德就當然係啦

我一向都認為科技同政治冇得分開

其實佢講都不無道理
你諗下咩元氣 重有咁多人食 就係方便,係大商場/靚位

實有人貪方便 唔通個個都會帶住個仔女 去黃店排好耐食飯咩

所以應該加多D黃店 搞大個圈先長久

乜都唔食夠經濟效益未

黃色經濟圈正正體現freedom to choose

95搭8到

等睇黃色地產代理出現頂撚死施永青

好酸呀屌你老母

freedom to choose
而家咪個個好自由咁揀黃店囉屌

冇錯 每個都咁諗就好

有冇黃絲agent?

咪撚益佢, 呢條廢老成日廢, 係唔撚用佢果間

其實市民鍾意去邊間餐廳食飯關佢咩事

自由市場想食黃就食黃
關你撚事咩死廢老
祝年年收二手聖誕卡啦

"遲早會令自己也變成中共一模一樣，帶領人民走上一條通往奴役之路"
反了反了

經濟自由我鐘意去邊食飯就去邊 吹咩

係咪唔知有和你eat
廢腦根本follow唔到

施永青

想慳時間駛乜出去買聖誕咭
拎同學仔送俾你個張改名咪得囉

又慳返30分鐘去文具舖，可以去打個飛機

當 demand for 黃店 increases, 黃店既 supply 就會上升 until equilibrium. 當幫襯黃店變成一種潮流，人人爭做黃店，經濟效益就會出現。有咩甘社會主義？？

考慮政治利益，個人的利益就只好被犧牲

咪就係為左要咁，值唔值你D廢佬只會一言堂覺得個人利益重要D架啫，社會整體既未來就係咁葬送係各家自掃門前雪心態下，而長遠長終都屈服係共產黨既控制下。

即係有用

施永青講既野有一半係流料
淨返1/4係自己既利好消息
淨返1/4係混入流料既新聞

香港係點都好快唔關佢事
死亡倒數

施永青，我哋不必跑贏所有藍店，只要跑在你之前就夠，睇下邊個長命？

Location/distance一定係factor. 重點係有幾大影響。

好明顯睇utility 啦
你食黃店既滿足同食錯藍店既難受
點都俾30分鐘時間high value
中5 econ 都唔識😂😂過聖誕節啦施生

就同你講經濟，死老嘢

「因為在資本主義社會，人民可以享有更多的自由；有得自由選擇」

Uber呢？
電子煙呢？
電子付款乜Pay乜Pay搭公共交通交具呢，點解一定要支寶？

個個買Tesla，無人買(撞車後會起火燒死入面嘅人)比亞迪，於是就取消電動車首次登記稅。

吉野家飯少餸少，金拱門包細又貴，支品360唔係最平，加上個branding太「娘」，我因為咁唔撚鍾意去買，都係資本主義入面嘅。

仲有，美食之都，咪撚笑死人。美食之都係 for 有錢人，無錢係劣食之都，劣食之都咪就係因為有一班藍黑餐廳，搵錢唔係靠服務質素，而係靠其他。

已經forward比Solomon Yue

呢啲咪係Adam Smith講嘅無形之手囉
講自由主義又唔見你班商家佬反共

吉舖愈來愈多
租戶個bargan power就會愈大